{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning minus ujuvad kalakesed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest!"},{"text":"Paatidele meeldib minu peal h√µljuda."},{"text":"Suured loomad elavad minus"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4285F4","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Elan meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen loomat√º√ºp."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa rohelisi taimi."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF34A853","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma saan v√§rve muuta."},{"text":"Elan ookeanis."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFBBC05","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala! Ole ettevaatlik! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Mul on palju pontsakaid hambaid."},{"text":"Ujun ookeanis."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67C2E","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ike v√§rviline kala, kes elab korallrifis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike kala."},{"text":"Mul on erksad v√§rvid."},{"text":"Elan koralli l√§hedal."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Angerjas","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67C2E","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hiiglaslik loom."},{"text":"Ma teen h√§√§li vees."},{"text":"Hingan √µhku, kuid elan meres."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67C2E","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen pikk ja libedav√µitu ning peidan end merealustesse kividesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu madu!"},{"text":"J√§√§n kivide l√§hedusse."},{"text":"Ma ei ole kala vaid ikka meres."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":true},{"label":"Merekarp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67C2E","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Mul on m√µtetu sarv peas ja elan Arktika ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√§ga k√ºlm on seal, kus ma elan."},{"text":"Mul on pikk kihvt, nagu sarv."},{"text":"Olen mereloom."}],"options":[{"label":"Narvalane","isCorrect":true},{"label":"Pingviin","isCorrect":false},{"label":"J√§√§karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67C2E","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen ujuvmets meres, koduks paljudele olenditele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen merevetikate liik."},{"text":"Kasvan v√§ga pikaks."},{"text":"Pakun peavarju paljudele mereloomadele."}],"options":[{"label":"Kelpi mets","isCorrect":true},{"label":"Korallriff","isCorrect":false},{"label":"Liivad√º√ºn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67C2E","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur, vana, kortsulise n√§oga loom. Mul on kihvtid ja ujun k√ºlmas ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vuntsid!"},{"text":"Elan seal, kus on j√§ine."},{"text":"Veedan palju aega vees."}],"options":[{"label":"Meresaarmas","isCorrect":false},{"label":"Walrus","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67C2E","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Moo!\". ja anna piima. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen su teraviljale midagi n√§mmist."},{"text":"Mulle meeldib p√µllul rohtu s√º√ºa."},{"text":"Mul on vahel mustvalged laigud."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"M√§√§rin ja mulle meeldib hiiri taga ajada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Mul on pehmed k√º√ºnistega k√§pad."},{"text":"Mulle meeldib pikki uinakuid teha."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"haugun ja liputan saba. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"Olen hea s√µber, kes armastab fetchi m√§ngida."},{"text":"Elan koeramajas v√µi sinu majas sees."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Pardike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja mulle meeldib tiigis ujuda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalgsed."},{"text":"Mulle meeldib pargis leivapuru s√º√ºa."},{"text":"V√µib-olla munen pesasse vee √§√§res."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Olen suur ja hall, pika t√ºvega. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa maap√§hkleid."},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Mul on v√§ga suured k√µrvad."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Ahv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Ma huppan ringi ja mulle meeldib porgandeid s√º√ºa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad k√µrvad."},{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"Elan urus."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Naaber\" ja sa v√µid minu seljas s√µita. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa heina."},{"text":"Mul on pikk lakk ja saba."},{"text":"Inimesed s√µidavad minuga vahel rodeos."}],"options":[{"label":"Hobune","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Olen kollane ja must ning teen mett. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan tarus."},{"text":"Teen midagi magusat, mida saab r√∂stsaiale panna."},{"text":"Lendan ringi, et koguda nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Rebane","isCorrect":false},{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen d≈æungli kuningas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur lakk."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa liha."},{"text":"‚òÄÔ∏è Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Krokodill","isCorrect":false},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Libisen ja jalgu pole. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Valasin oma naha."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa hiiri ja teisi v√§ikeloomi."},{"text":"Mind v√µib leida rohust, puudest v√µi isegi k√µrbest."}],"options":[{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}